梁家傑：陳淑莊情況未穩定 等做電療

梁家傑：陳淑莊情況未穩定 等做電療

陳淑莊上月在反引渡惡法大遊行的街站與市民握手。

【本報訊】佔中案罪成的公民黨立法會議員陳淑莊，因左腦有如乒乓球般大的腫瘤，上周二接受手術，成功切除腦瘤。公民黨主席梁家傑向《蘋果》透露，醫生初步認為陳需要接受電療，陳目前情況未算穩定，會作嘔和不時感疲累，「𠵱家搵緊適當時候去做電療」。

不時作嘔感疲累

梁家傑和公民黨創黨黨魁余若薇昨到聖德肋撒醫院探望陳淑莊。梁家傑指，陳目前情況未算穩定，「始終係大手術，探望期間佢有想嘔。但關心佢嘅朋友可以安心嘅，因為手術後佢可以食吓麵包」。他指醫生初步認為陳需要接受電療，正評估適當時機。

被問到陳淑莊有否留意近期新聞，梁說陳術後不時感疲累，探望時原打算告知陳議會發生的事，但陳聽了一會便說很攰，「佢連電視都唔睇，因要用腦，隻眼有叠影。（出面發生緊啲乜都冇留意？）我諗身體緊要啲，同佢講要搞掂自己身體先」。

身為大律師的陳淑莊，因佔中時擔任大台司儀，被控「煽惑他人作出公眾妨擾」及「煽惑他人煽惑公眾妨擾罪」，均被判罪名成立。她上月判刑當日，公開左腦有一個直徑4.2厘米、大如乒乓球的腫瘤，並壓住腦幹，因情況危急須盡快做手術，法庭押後至下月初判刑。

陳淑莊的facebook只更新至本月8日，即陳手術後第二天，由fb專頁小編代為發帖，指陳比前一天精神，間中醒來會喝點水及吃一片白麵包，「現在最需要休息，所以成日瞓」。陳最後一次露面是在上月28日舉行的反引渡惡法大遊行，站在聲援九子的街站向遊行隊伍揮手致意。

■記者李詠希

上一則
上一則
醫生：一年內須打足三針

下一則
下一則
荃灣屠房突停宰今無活豬 買手抗爭政府未銷毀上水6,000隻

冇事嘅

好人一定有好報

祝早康復！！！！